萬人佔領 銅鑼灣 旺角

【本報訊】午夜過後佔中「盛宴」遍地開花，聲援佔中市民在晚上12時前後，先後在維港兩岸的銅鑼灣及旺角迅速建立新據點，並有物資站及醫療站進駐，兩地點號稱有逾萬名市民集結。示威者成功堵塞兩區的主要交通幹道，銅鑼灣示威區在崇光百貨對出的軒尼詩道靜坐，旺角示威者則「佔領」近亞皆老街一段彌敦道，切斷該地區交通。教育局凌晨宣佈灣仔及中西區所有幼稚園、中小學及特殊學校今天停課。
昨深夜銅鑼灣崇光百貨一帶軒尼詩道有較多市民集結，今日凌晨1時有示威者號稱現場有近萬人留守。靜坐人龍沿軒尼詩道，從百德新街到波斯富街，部份示威者早已準備好面罩及保鮮紙保護自己，對警方清場做好心理準備。示威者以年輕人為主，有示威者稱，因不滿警方的清場行動站出來，今日已做好罷工打算。直至凌晨2時，現場未見軍裝警到場。
教局宣佈灣仔及中西區停課
佔領行動也擴展到維港對岸的旺角區，數百名市民昨晚11時起，先在旺角朗豪坊聚集發動「佔領旺角」行動，其後不少市民陸續加入，約晚上12時在彌敦道及亞皆老街交界靜坐。午夜過後增至逾2,000人，至凌晨2時多達數千人，坐滿彌敦道六條行車線，將南北行車線全面癱瘓。大會更稱有20至30名貨車司機，用車堵塞上海街阻止警車駛入。示威者迅速在銀行中心附近新據點建立物資中心，物資源源不絕送來。不少示威者是從金鐘或中環過來，城大社工系學生黃先生表示，原本在金鐘力寶附近的地方支援派物資，但仍遭警施放催淚彈，現轉場到旺角佔領。教育局凌晨宣佈灣仔及中西區所有幼稚園、中小學及特殊學校今天停課。
另外，過千名中大學生深夜在百萬大道開會，決議通過無限期罷課，並提出三點訴求，包括要求行政長官梁振英及政改三人組下台、要求公民提名，以及撤回人大常委的決定。如未能獲得回覆，罷課將無限期進行。
香港理工大學社會政策研究中心主任鍾劍華指，目前學聯、佔中三子都無法支配現時的社會運動，市民在佔中的平台上，爆發對人大「落閘」，對政府及警隊的不滿，坦言目前情況「難收科」。

■1:01am銅鑼灣近萬人聚集。黃耀興攝

柏林圍牆倒下前約半年，有紀者曾訪問過當時民眾對重獲自由的看法，超過九成以上民眾認為他們不會在有生之年看到圍牆倒下的一天

正如我地三年前928點都估唔到會發生咁大規模嘅歷史，我相信他朝一定會發生比三年前更大嘅革命！大家要有希望，中共一定可以喺我地有生之年倒台！

香港人要繼續加油！希望大家可以做到 唔好小小挫折就頽曬，正中老共下懷

大家要小心民國復興，JR，newlife🤓🤓，毛澤東，蔣介石（翻生），三色貓等等嘅五毛/扮五毛假膠，大家唔好比佢地迷惑！

肯定啦！香港大picture is coming soon

好波

下次唔好再佔街道啦

證明咁做係最終失敗

要改變方法

香港人，先段練好自己的身體！

以現在香港既情況
香港需要既係獨立, 唔係中共倒台

中共倒台無用, 新中國政權一樣會奴役香港
只有脫離中國統治, 香港有自己既主權, 先係正確既路

睇完想喊

不要絕望，

甚至對你並不感到絕望這點也不要絕望。

恰恰在似乎一切都完了的時候，新的力量畢竟來臨，給你幫助，

而這正表明你是活的。——卡夫卡

二零一四年八月三十一日，我們都從焦躁不安的夢中醒來，四周如常，天空陰霾，卻發現每個人都變成一隻隻大得嚇人的蟲，只能在暗處等待死亡，如卡夫卡《變形記》般的絕望。

這實在是個又令人希望又教人絕望的時代，彷彿很多事情都要發生，改革快將來臨，但似乎什麼都沒有發生。我們曾經抱懷希望，希望一覺醒來，香港變得不一樣，我們從此真正自由。我們曾經抱懷希望，希望有朝一天在公民廣場狂歡民主勝利。我們曾經抱懷希望，希望香港人可以命運自決。可是，世界是荒謬的，事情按極權的劇本上演，所有抵抗都顯得渺小乏力，清醒的人無所作為，唯有忍辱偷生，麻木的人自欺欺人，只有苟且偷生，香港人究竟可以怎樣生存下去？

香港歷史寫到這裏看似快將完結，若一八四二年是香港的起點，二零四七年是否就是香港的盡頭？一個漁村小港演變成世界大都會，等著香港的是否中華人民共和國的一個普通城市，東方之珠是否來到我們這一代就化為灰燼？二次大戰後，難民來港繁衍下一代，土生土長的香港人湧現，植根香港，隨後每一代香港人都懷抱改變香港的心願。七十年代開始，香港的年青人已擺脫上一代的難民心態，思考香港前途，積極投入社會運動來推動殖民地改革，公民社會漸成，八十年代後，民主香港更是每一代香港人的共同願望。不過，八十年代的民主人士卻錯誤地引領香港民主回歸，盲目的大中華一統意識令他們誤信了中共統戰部，把一國兩制描述為香港人自治的烏托邦，斷送了香港前程。其實，在中共阻撓「八八直選」、「八九屠城」後，這些人就該意識到中共根本不樂意讓香港民主化，連手無寸鐵的學生也可殘殺的政權有何信譽可言？妓女尚且可信，中共萬萬不能信。現在民主回歸派才批評中共背棄民主諾言是無意義的，一部中共黨史殘酷鬥爭不斷，給人民希望亦不過是使人民成為權鬥工具，民主回歸派愚昧地成了中共大一統的棋子。